# เปิดตัวสถาปัตยกรรมใหม่ตั้งราคาดอลลาร์AMD Radeon RX Polaris #
เปิดตัวจีพียูซีรีส์ใหม่นับต่อจากรุ่นของปีที่แล้วที่ใช้สถาปัตยกรรมแบบใหม่โดยจีพียูตัวแรกในซีรีส์คือชูจุดเด่นเรื่องราคาต่อประสิทธิภาพที่เหนือกว่าคู่แข่งเป็นจีพียูสเปกระดับกลางลงท้ายด้วยตั้งราคาขายดอลลาร์รุ่นแรมแต่มีศักยภาพรองรับการเล่นเกมแบบได้ในตัวทั้งของค่ายและโดย
โฆษณาว่าเป็นจีพียูที่ราคาถูกที่สุดที่รองรับในท้องตลาดจะเริ่มวางขายวันที่มิถุนายนนี้ส่วนสถาปัตยกรรมมีจุดเด่นที่ใช้คอร์รุ่นที่สี่รองรับทั้งและรวมถึงใช้กระบวนการผลิตแบบมีขนาดเล็กลงมากและประหยัดพลังงานมากขึ้นค่าลดลงเหลือวัตต์เทียบกับรุ่นก่อนที่ใช้วัตต์ข่าวเก่าของยังประกาศยุทธศาสตร์การทำตลาดใหม่ชื่อที่ออกจีพียูสถาปัตยกรรมใหม่ในรุ่นราคาถูกก่อนเป้าหมายเพื่อชิงส่วนแบ่งตลาด
แล้วค่อยออกจีพียูระดับสูงตามมาทีหลังที่มา
AMD Radeon RX R9 Polaris AMD Radeon RX Radeon RX x80 VR Oculus HTC Vive AMD VR Radeon RX Polaris GCN DirectX Vulkan FinFET TDP Radeon R9 Polaris AMD Water Drop AMD AnandTech 